（終於瞓醒）歐盟外交代表：以前對中国「有點天真」

在武漢肺炎大流行下，各國無不重新審視與中國的關係。歐盟外交和安全政策高級代表波瑞爾（Josep Borrell）3日向法國《星期日日報》（Le Journal du Dimanche）坦言，歐洲以往對歐中關係的看法「有點天真」，但現在對中政策已變得愈來愈實際。

據政治新聞網站《Politico》報導，波瑞爾指出，中國既是經濟夥伴，也是「有組織性尋求推廣另一種管治模式的對手」。他表示，歐盟和中國都支持多邊主義，這讓雙方站在同一陣線，但這不代表中國對於全球治理、國際秩序的理解與歐洲相同，尤其在危機到來時。

波瑞爾分析，歐洲人支持以聯合國（ＵＮ）為中心、能夠充分發揮效用的多邊主義，「中國卻是選擇性地支持多邊主義」，這迫使歐盟必須思考中國的一言一行有什麼背後含義。

仲權威唔去自己求證,支共夾who玩到全世界仆街

放心啦 之後會繼續天真

過兩日又會繼續大愛
原諒支那

中共扮死狗就過到骨,之後有排你受

放心， 歐豬之後只會繼續攬女

天真歐